[
	{
		"question": "هل يجوز استعمال الزامور داخل المدن ؟",
		"o1": " يجوز لانواع معينة من المركبات",
		"o2": " يجوز ولكن ليس بصورة متواصلة او متكررة",
		"o3": " يجوز عند التجاوز فقط",
		"o4": " يجوز لتجنب خطر محدق لا يمكن تجنبه بطريقة اخرى",
		"answer": " يجوز لتجنب خطر محدق لا يمكن تجنبه بطريقة اخرى"
	},
	{
		"question": "في طريق ليست بلدية يجوز الوقوف على طرف الطريق",
		"o1": " لانزال واصعاد الركاب ما عدا الطريق السريعة",
		"o2": " يجوز للمركبات العمومية فقط",
		"o3": " يجوز لجميع انواع المركبات",
		"o4": " ممنوع بتاتا",
		"answer": " لانزال واصعاد الركاب ما عدا الطريق السريعة"
	},
	{
		"question": "تنفذ الاستدارة الى اليمين",
		"o1": " من اقصى اليسار الى اقصى اليمين",
		"o2": " من الجهة اليمنى الى الجهة اليمنى للطريق المقصود على قدر الامكان",
		"o3": " من اقصى اليمين الى اقصى اليسار",
		"o4": " من اقرب ما يكون الى وسط الطريق الى اقصى اليمين",
		"answer": " من الجهة اليمنى الى الجهة اليمنى للطريق المقصود على قدر الامكان"
	},
	{
		"question": "المركبة التجارية هي",
		"o1": " المركبة التي لها مدار خلفي واحد فقط",
		"o2": " المركبة التي لا يزيد وزنها عن 4000 كغم",
		"o3": " المركبة المستعملة او المعدة للاستعمال في نقل البضائع",
		"o4": " المركبة التي يقل وزنها عن 15 طن",
		"answer": " المركبة المستعملة او المعدة للاستعمال في نقل البضائع"
	},
	{
		"question": "تجوز الاستدارة للسير في الاتجاه المعاكس",
		"o1": " عند عدم وجود اشارة تمنع ذلك",
		"o2": " جميع الاجابات صحيحة",
		"o3": " في كل حالة لا يعرض فيها ذلك عابري الطريق للخطر",
		"o4": " في كل حالة لا يعرقل فيها ذلك حركة السير",
		"answer": " جميع الاجابات صحيحة"
	},
	{
		"question": "ممنوع ايقاف مركبة",
		"o1": " بحدود 12 مترا قبل ممر المشاة وبحدود 12 مترا بعده",
		"o2": " بحدود 20 مترا قبل ممر المشاة",
		"o3": " بحدود 12 مترا قبل ممر المشاة",
		"o4": " بحدود 15 مترا قبل ممر المشاة",
		"answer": " بحدود 12 مترا قبل ممر المشاة"
	},
	{
		"question": "ممنوع ايقاف مركبة",
		"o1": " بحدود 15 مترا من محطة باص",
		"o2": " بحدود 20 مترا من محطة باص",
		"o3": " بحدود 12 مترا من محطة باص",
		"o4": " بحدود 20 مترا من شاخصة تدل على محطة باص",
		"answer": " بحدود 20 مترا من شاخصة تدل على محطة باص"
	},
	{
		"question": "عند ايقاف مركبة بمحاذاة الرصيف ، المسافة بين العجلات القريبة للرصيف وبين الرصيف",
		"o1": " يجب ان لا تزيد عن 30 سم",
		"o2": " يجب ان لا تقل عن 40 سم",
		"o3": " يجب ان تكون 40 سم",
		"o4": " يجب ان لا تزيد عن 40 سم",
		"answer": " يجب ان لا تزيد عن 40 سم"
	},
	{
		"question": "هل يجوز ايقاف مركبة على مساحة فاصلة ؟",
		"o1": " يجوز فقط اذا كان هناك خط فاصل",
		"o2": " يجوز بعد اتخاذ جميع وسائل الحذر",
		"o3": " يجوز الوقوف على مساحة فاصلة لكن لا يجوز السير عليها",
		"o4": " ممنوع",
		"answer": " ممنوع"
	},
	{
		"question": "طريق سريعة ، هي",
		"o1": " طريق ليست بلدية الخاصة لمركبات الية فقط ونصبت على مدخلها اشارة تدل على ان الطريق سريعة",
		"o2": " طريق بلدية او ليست بلدية تشمل على ثلاثه مسالك لكل اتجاه",
		"o3": " يمكن للجميع السير فيها بسرعة قصوى لا تزيد على 90 كم / س",
		"o4": " ليس هناك اشارة خاصة للطريق السريعة",
		"answer": " طريق ليست بلدية الخاصة لمركبات الية فقط ونصبت على مدخلها اشارة تدل على ان الطريق سريعة"
	},
	{
		"question": "عند الاستدارة الى اليسار في المفترق من مسلكين متجاورين للاستدارة الى اليسار",
		"o1": " لا يجوز التجاوز في الملتقى",
		"o2": " يجوز الاجتياز من اليمين",
		"o3": " يجوز العبور من اليمين",
		"o4": " جميع الاجابات صحيحة",
		"answer": " يجوز العبور من اليمين"
	},
	{
		"question": "ما هو طرف الطريق ؟",
		"o1": " المساحة المعدة لسير المارة",
		"o2": " الخط الاصفر المرسوم على الطريق المعبدة",
		"o3": " المساحة المجاورة لحافة الطريق والمعدة لغرض انزال او اصعاد الركاب فقط",
		"o4": " المساحة المجاورة لحافة كل طريق خالية من الرصيف ولغاية 3 امتار او حافة قناة الصرف",
		"answer": " المساحة المجاورة لحافة كل طريق خالية من الرصيف ولغاية 3 امتار او حافة قناة الصرف"
	},
	{
		"question": "عند خروجك من مكان لوقوف المركبات",
		"o1": " اعط حق الاولوية للمركبات في الطريق القاطعة امامك",
		"o2": " اعط حق الاولوية فقط اذا كنت تريد الاستدارة الى اليسار",
		"o3": " اعط حق الاولوية للمركبات القادمة من اليمين",
		"o4": " لك حق الاولوية اذا كنت قادما من اليمين",
		"answer": " اعط حق الاولوية للمركبات في الطريق القاطعة امامك"
	},
	{
		"question": "ما هي الشهادات التي يجب ان تكون مع السائق اثناء سوق مركبة ؟",
		"o1": " رخصة السواقة ، الهوية ، رخصة المركبة وشهادة التأمين وأية شهادة اخرى يفرضها القانون او الانظمة",
		"o2": " هوية وشهادة التأمين ورخصة السواقة",
		"o3": " رخصة السواقة والتأمين",
		"o4": " هوية ورخصة السواقة اما رخصة المركبة والتأمين فيكونان مع صاحب المركبة",
		"answer": " رخصة السواقة ، الهوية ، رخصة المركبة وشهادة التأمين وأية شهادة اخرى يفرضها القانون او الانظمة"
	},
	{
		"question": "لمن يجوز ان يسوق مركبتك ؟",
		"o1": " من بحوزته رخصة سوق مركبة ميكانيكية سارية المفعول",
		"o2": " كل سائق يحمل رخصة سوق من الدرجة العاشرة",
		"o3": " كل سائق اتم الثامنة عشرة من عمره",
		"o4": " من بحوزته رخصة سواقة سارية المفعول لنفس نوع المركبة وشهادة تأمين تؤمن السائق",
		"answer": " من بحوزته رخصة سواقة سارية المفعول لنفس نوع المركبة وشهادة تأمين تؤمن السائق"
	},
	{
		"question": "هل المظلة الواقية من الشمس ضرورية في المركبة الميكانيكية ؟",
		"o1": " نعم لجميع المركبات ما عدا المركبات العالية مثل الباص والشاحنة",
		"o2": " نعم للمركبات الميكانيكية فقط",
		"o3": " نعم لكل مركبة ميكانيكية لها زجاج امامي",
		"o4": " نعم لجميع انواع المركبات",
		"answer": " نعم لكل مركبة ميكانيكية لها زجاج امامي"
	},
	{
		"question": "خطر التزحلق على طريق رطبة يكون أشد :",
		"o1": " كلما كانت الإطارات غير صالحة وممسوحة.",
		"o2": " لا علاقة بين حالة الإطارات والتزحلق.",
		"o3": " كلما كانت فرزات الإطارات أعمق.",
		"o4": " عندما يكون قياس الإطارات غير ملائم للمركبة.",
		"answer": " كلما كانت الإطارات غير صالحة وممسوحة."
	},
	{
		"question": "ما هي الغاية من الإشارات التي على وجه الطريق ؟",
		"o1": " تعطي السائق معلومات عن عرض الطريق فقط .",
		"o2": " تساعد السائق عند التجاوز وتمكنه من إعطاء حق الأولوية .",
		"o3": " تساعد على تنظيم حركة السير واستغلال عرض الطريق بصورةٍ قصوى .",
		"o4": " تعطي السائق معلومات عن اتجاه المسالك فقط .",
		"answer": " تساعد على تنظيم حركة السير واستغلال عرض الطريق بصورةٍ قصوى ."
	},
	{
		"question": "عند سيرك ليلاً والمركبة القادمة من أمامك تُبهر بصرك:",
		"o1": " استعمل نور الطريق ووجه بصرك إلى الجهة اليمنى من الطريق .",
		"o2": " استعمل نور الطريق وقف في الجهة اليمنى إذا اقتضى الأمر إلى أن تمر المركبة .",
		"o3": " لا تستعمل نور الطريق ووجه بصرك إلى الجهة اليمنى من الطريق .",
		"o4": " استعمل الضوء العالي المتقطع لتنبيه السائق الآخر .",
		"answer": " لا تستعمل نور الطريق ووجه بصرك إلى الجهة اليمنى من الطريق ."
	},
	{
		"question": "تزحلق عجلات المركبة يتسبب من:",
		"o1": " جميع الإجابات صحيحة.",
		"o2": " انحراف فجائي.",
		"o3": " إسراع فجائي.",
		"o4": " فرملة قوية.",
		"answer": " جميع الإجابات صحيحة."
	},
	{
		"question": "عندما يحدث بنشر في أحد الإطارات في المركبة :",
		"o1": " تستبدل العجل المعطوب والركاب خارج المركبة.",
		"o2": " تستبدل العجل المعطوب والركاب داخل المركبة.",
		"o3": " تستبدل العجل المعطوب والأولاد فقط داخل المركبة.",
		"o4": " تستبدل العجل المعطوب والركاب الذين من جهة هذا العجل خارج المركبة.",
		"answer": " تستبدل العجل المعطوب والركاب خارج المركبة."
	},
	{
		"question": "مسافة رد الفعل هي المسافة التي تقطعها المركبة :",
		"o1": " من لحظة الضغط على دعسة الفرامل لغاية الوقوف التام.",
		"o2": " من لحظة رؤية الخطر لغاية الضغط على دعسة الفرامل.",
		"o3": " من لحظة رفع الرجل عن دعسة الوقود لغاية الوقوف التام.",
		"o4": " من لحظة رؤية الخطر لغاية الوقوف التام.",
		"answer": " من لحظة رؤية الخطر لغاية الضغط على دعسة الفرامل."
	},
	{
		"question": "ماذا يسبب رمل على سطح الطريق ؟",
		"o1": " يسبب في زيادة الاحتكاك بين الإطارات وسطح الطريق.",
		"o2": " لا يوجد أي تأثير على المركبة عند وجود رمل على سطح الطريق.",
		"o3": " يخفف من تزحلق المركبة على الطريق.",
		"o4": " احتكاك قليل بين الإطارات وسطح الطريق وبالتالي تزحلق المركبة.",
		"answer": " احتكاك قليل بين الإطارات وسطح الطريق وبالتالي تزحلق المركبة."
	},
	{
		"question": "أنت تسير في طريق بلدية بسرعة 50كم/ساعة وأمامك تسير مركبة بنفس الاتجاه وبنفس السرعة:",
		"o1": " تجتازها فقط في طريق ذات اتجاه واحد فيها مسلكان أو أكثر.",
		"o2": " تجتازها فقط إذا لم تكن هناك إشارة تمنع التجاوز.",
		"o3": " تجتازها فقط إذا كانت الطريق خالية.",
		"o4": " ممنوع الاجتياز.",
		"answer": " ممنوع الاجتياز."
	},
	{
		"question": "الغاية الاساسية للاشارات الضوئية في المفترق ، هي",
		"o1": " تنظيم حركة السير وتوزيع اعطاء حق الاولوية في الطريق",
		"o2": " توفير بخدمات الشرطة اللازمة لتنظيم حركة السير فقط",
		"o3": " لتحديد سرعة سير المركبات",
		"o4": " تصوير سواقين مخالفين بآلة التصوير الالكترونية",
		"answer": " تنظيم حركة السير وتوزيع اعطاء حق الاولوية في الطريق"
	},
	{
		"question": "مسموح الاجتياز",
		"o1": " فقط اذا كانت مركبتك حديثة الصنع",
		"o2": " فقط في طريق ذات اتجاه واحد ذات اكثر من مسلك",
		"o3": " فقط في طريق يزيد عرضه عن 8 امتار",
		"o4": " فقط اذا حالة الطرق وحالة السير تسمح بذلك",
		"answer": " فقط اذا حالة الطرق وحالة السير تسمح بذلك"
	},
	{
		"question": "قبل جسر ضيق ذات اتجاهين بدون اشارة تحذير ، يجب",
		"o1": " ان تسير في وسط الطريق كي لا تحتك بالجدران الواقيه",
		"o2": " ان تتوقف في جميع الاحوال لاعطاء حق الاولوية",
		"o3": " ان تتمهل وتزيد الحذر لكي لا تصطدم بالمركبة القادمة من الاتجاة المعاكس",
		"o4": " ان تستعمل الزامور لتحذر السائق القادم من الاتجاه المعاكس",
		"answer": " ان تتمهل وتزيد الحذر لكي لا تصطدم بالمركبة القادمة من الاتجاة المعاكس"
	},
	{
		"question": "المسافة الكافية لعملية الاجتياز",
		"o1": " تتعلق بسرعة سير المركبتين، المركبة المتجاوزة والمركبة التي نجتازها",
		"o2": " تتعلق بسرعة المركبة التي تجتاز فقط",
		"o3": " تتعلق بسرعة المركبة التي نتجاوزها فقط",
		"o4": " لا تتعلق بسرعة سير المركبتين ،المركبة المتجاوزة والمركبة التي نجتازها",
		"answer": " تتعلق بسرعة سير المركبتين، المركبة المتجاوزة والمركبة التي نجتازها"
	},
	{
		"question": "عند الاقتراب الى مفترق طرق خلف مركبة سائقها متردد لأي اتجاه يسير ، هل يمكن اجتيازه",
		"o1": " ممنوع أن تجتازه",
		"o2": " نعم ، لانك تجتاز حسب القانون",
		"o3": " نعم ، أنت غير مجبر بالانتظار بسبب تردد السائق",
		"o4": " نعم ، اذا كان المفترق مجهز باشارة ضوئية والضوء أخضر",
		"answer": " ممنوع أن تجتازه"
	},
	{
		"question": "تهيأت للتجاوز وفجأة شاهدت في المرآة مركبة تسير بسرعة وبدأت باجتيازك",
		"o1": " تستمر بالتجاوز وتؤشر بيدك للسائق الذي خلفك",
		"o2": " تستمر بالتجاوز لأنك بدأت بالتجاوز قبل المركبة التي خلفك.",
		"o3": " تستمر بالاجتياز لان لك حق الأولوية في التجاوز.",
		"o4": " لا تتجاوز واستمر بسرعتك العادية ودع المركبة التي خلفك تجتاز",
		"answer": " لا تتجاوز واستمر بسرعتك العادية ودع المركبة التي خلفك تجتاز"
	}
]